# Описание
В данном файле описан тестовый сценарий проекта

## Связь
По техническим вопросам обращаться в:

Telegram: t.me/sugarisboy (Желательно)

VK: https://vk.com/sugarisboy

Email: sugarisboy@muskrat.dev

## Содержание
1. Вход в админ панель
2. Создание магазина
3. Добавление продукта
4. Оформление заказа
5. Просмотр списка заказов клиента
6. Просмотр списка заказов магазина

### 1. Вход в админ панель
1. Перейдите на сайт [админ панели](http://admin.delivery.toppink.ru/ "админ панели").
2. Авторизируйтесь с логином *admin* и паролем *admin*.
3. Просмотрите три боковые вкладки *Dashboards*, *Orders* и *Shops*

### 2. Создание магазина
1. Перейдите во вкладко *Shops*
2. Внизу списка магазинов найдите "+" и нажмите на него
3. В всплывающем окне укажжите следующие данные:

a) Почтовый ящик, к котором будет привязан созданный магазин

б) Пароль для входа (можно сгенерировать или написать самому свой)

в) Название вашего магазина

г) Выберите город

д) В поле под городом введите адрес магазина с точностью до дома. После завершения ввода очень важно прокрутить колесиком вниз и выбрать из выпадющего списка нужный адрес. (Если не указать дом, то магазин не сможет быть создан). По итогу всех действий нужно нажать "Search", чтобы она стала синей

4. Нажимаем "Create"
5. Должны появиться два зеленных попапа в нижнем левом углу, о том что пользователь и магазин был добавлен
6. На данном этапе была заполнена только основная информация магазина, расширьте ее. Нажмите на ID нового созданно магазина, если его нет, то просто обновите страницу.
7. Заполните все поля, где:

a) Description -- описание

б) Delivery cost -- стоимость доставки

в) Free Delivery cost -- стоймость от которой, доставка будет бесплатной

г) Minimum order cost -- минимальная сумма заказа

д) Также есть возможность загрузить изображение для магазина.

8. Нажмите Save под кнопкой "Upload image"

### 3. Добавление продукта 
1. Вернитесь в вкладку "Shops"
2. Найдите ваш магазин, в конце строчки с вашим магазином будет кнопка "провалиться", нажмите на нее.
3. Мы открыли список товаров, давайте добавим товар путем нажатия на "+"
4. Заполните поля Title, price, category и остальные по желанию.
5. Подтвердите создания товара кнопкой "Save"
6. Теперь можно отредактировать товар в случае необходимости, а также в вкладке редактирования можно выключить наличие товара

### 4. Оформление заказа
1. Перейдите на [основной сайт](http://delivery.toppink.ru/ "основной сайт").
2. Выберите Ваш магазин
3. Наберите в вашу корзину товаров на минимальную сумму заказа. Вы можете выбирать несколько одинаковых товаров. (К сожалению, минимальную сумму заказа можно узнать только в админ панели, не успели реализовать)
4. После того, как корзина будет достаточно наполнена, перейдите в корзину. Ее иконку можете найти в хедере сайта, левее от кнопки Login/Logout
5. Перейдя в корзину вы можете изменить ваш заказ, в случае необходимости
6. Укажите ваш адрес с точностью для дома (Так как там проверяется наличие дома, но почему-то внешнее апи here.com перестало нормально находить номера домов, то лучше указать "Ярославль, Советская 57", тогда оно точно сработает)
7.  Также заполните имя, телефон (от 6 до 11 символов), почту и комментарий по желанию.
8. Нажмите "Next"
9. Если все верно заполнено, то заказ будет создан

### 5. Просмотр списка заказов клиента

1. Вернитесь на [основной сайт](http://delivery.toppink.ru "основной сайт")
2. Зайдите в свой личный кабинет (используйте логин, указанные при оформлении заказа, и пароль 'password')
3. Перейдите на вкладку своего профиля
4. На открывшемся окне отобразится история Ваших заказов по пунктам:

· адрес доставки;

· сумма к оплате;

· стоимость продуктов в заказе;

· статус заказа;

· номер заказа;

· составляющие заказа

5. Так же на этой странице отображена информация о Вас. При необходимости Вы можете её изменить.

### 6. Просмотр списка заказов магазина

1. Перейдите на сайт админ панели.
2. Авторизируйтесь с логином admin и паролем admin.
3. Перейдите во вкладку Orders. Здесь отображаются все оформленные на основном сайте заказы и основная информация по ним:

· номер заказа;

· имя клиента;

· номер телефона клиента;

· номер магазина, откуда сделан заказ;

· время оформления заказа;

· статус заказа;

· адрес доставки

4. Нажмите на номер интересующего Вас заказа. В открывшемся окне будет видна более подробная информация о заказе, включающая в себя стоимость заказа с учетом доставки, продукты, включенные в заказ.
5. При необходимости измените интересующие Вас пункты.
6. Нажмите на «Save». Изменения, внесённые в заказ, будут сохранены и учтены.
7. Перейдите на вкладку Dashboard.
8. Здесь отображается статистика заказов по каждому магазину. Предоставляется сам график и справа более подробное описанием:

· стоимость заказов за выбранный период

· количество заказов

· средний чек

Рядом с каждой позицией указао сравнение с предыдущим периодом.
